沈陣營第六十八期 － Santa Shum is coming to twon

有請最新加強版聖物，攞你命32000

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一個post

沈陣營第六十七期 －冇break會炒車的

老婚

Satan shum

推

\|/

師父 早晨
\|/

好啦，可以瞓覺，唔買貨唔換碼，用呢個組合去到明年先諗

師父：呢個倉好似唔錯 幾肥美

我報倉引開佢注意力，我次次都報㗎啦，唔記得例外

你哋偷襲佢，贏多啲唔使客氣，掌佢嘴

新post上香俾師父\|/

\I/

700彈咁多
老散振夫鋼

老閪包咗先

期指轉左低水

呢隻我搏升，息唔多，同對沖管理費，有閒錢佢低價再入，甚至數十手返嚟擺

不過我係43蚊入嘅，我自己估會去到49，長期搏100蚊不過唔知幾時

700今日食了春藥咩

大戶造市之餘不忘掌嘴

跟師父反手沽咗

大堂公告呀，大堂公告呀，每次想同師父一條褲就諗吓佢

師父沽撚左qq呀

都幾日啦喎，不過可能食咗糊

師父我錯了

我隻熊仲未走
一路睇住佢跌....尋日朝早買完下晝師父就祝福700.............

尋日冇食，今日食屎

召喚老婚啦

寧吉倉 勿同船

即刻入返隻牛補下血先

當做人情畀佢

師父永遠正確
沒有師父不能沽的

唔反手啦，好攰輸晒就唔玩

屌, 斬撚晒佢吉倉

師父，早晨 \|/

師父算唔算著番燈？
擔心買佢對家又輸過

睇左3是
AIA d call死都唔跌

仲未確認轉勢...真係唔好亂黎

唔知引緊咩, 兩邊都等住翻艇

入咗，依家平均成本49.35,2000股

大膽

師父一場老友知佢霉唔想佢使錢讓吓佢咋

靠邊站最穩陣
尤其而家做好倉非常有風險

小心d

入左X2。平均價48.75@ 2000股
(第一注49.3，第二注48.2)

\|/ 師父

我懷疑師父唔係間條今日

700牛 恆牛唔應該走

我覺得師傅開始返黎喇

今晚師傅應該會開始J議息

真係要望吓

公海問bitcoin依家買遲唔遲

師父終於嚟料

年頭唔買依家買

買定離手

預計2017年12月8日晚錢錢錢內容
常務理事內容
1. 強調自己救得一個得一個
2. 自己有87 97 07股災經驗
3. 自己計數準又識經濟
4. 自己記憶力勝人一籌
5. 全港財演一時一樣, 只能信我
6. 自己係投資, 人地係投機
7. J自己基本分析一定中，市場係錯/扭曲
8. J睇中太多散戶有怕賺少心態

新聞J點
1. 縮表全球資產爆破
2. 拆息大升
3. 美匯大升
4. 992見底
5. 北水係唔存在
6. J中石油
7. 772 / 700相關 / 388 見頂
8. 大陸債爆破/地下錢爆破
9. A股爆破
10. 大陸地產爆破, 樓唔係用來炒
11. 香港地產爆破
12. 英國王坐艇/轉呔/HIT AND RUN
13. J賭贏Eugene
14. bitcoin 一定爆煲
15. 蘋果概念唔掂
16. 美國稅改失敗
17. 通俄門爆破, TRUMP死得
18. J美股已見頂
19. 債市爆破在即
20. 基金經理MARK哂數, 熊市到

我自己一定唔玩，話之佢升到飛天，不過一路會留意消息，因為佢爆煲嘅話可能波及股市

依家綜合各種消息，開咗bitcoin期貨市場就見真章，冇買開又想睹嘅咪等多陣，冇壞㗎，係升嘅高買高賣之嘛，跌咗咪撈底如果睇好

聽日美國財政懸崖

Btn 爆，一定波及樓股

?

或者，股市機會高，bitcoin個市值未大到可以影響咁多市場，好似連金市都未夠1/500,股市敏感度高，藉口炒落去有可能嘅

大多數人去搏bitcoin我就想搏金，問題係肥佬我唔想同佢同一條褲

金轉弱左

大家係咪當冇事發生過

原野燈力有限，有同門同佢同船都贏

仲有北韓同以色列

可能係短期性指標

話唔定我燈過佢

腦魔今日無蒲頭？

未起身/未收工，等12:00過後啦

shit....原來尋日樂觀sir上左水發功

消化晒啦，今個月加埋0.25,香港唔一定跟，加息咁少對樓市係冇，我睇樓價要升多3%以上，市建局九龍城收咗棟唐樓重建，15XXX/尺，呢檔嘢落注嗰吓就已經贏咗，輸嘅唔會落注，就係咁簡單

WHATS UP?

師父昨天神諭

北水股 大媽股 全部散水
神準呀

除左西裝?

師傅好撚勁呀！又中

冇落場, 純粹見到早幾日自己隻平保不死牛已經返上去但又止左

夾夾夾

暫時記錄係沈判雙週, 下次可能係沈判月........

平保牛0.03左右止左

依家0.07

似係拎去快速乾洗

不過我都已經冇本入場, 得個睇字

咁大波幅玩動物好蝕底架

保本行先

電視台新聞話星期日bitcoin 期貨市場正式開張，格羅斯條友話未來可取代貨幣𠻹

冚家剷我腦海中諗起賭神高俊話呢個雞棚搭咗一年報仇句說話

280牛仲未殺到

個雞棚唔止一年, 只係呢年搭高好多倍

恆熊豬左幾千蚊，已止
另一隻豬緊4格，唔知止唔止好

走啦, 講得出即係你已經冇左信念唔知自己做乜

好危險

我post咗2張牙中post，條友今日唔過嚟唔定

同期指咁可買升跌，好似係芝加哥交易所開，冇聽晒

【大師午間教路】
大師話，內地錢緊，估計港股未必可以咁快上番28,800至28,900點...

今日有機會上埋289啦

有無換老西

冇, 仲係黑色西裝嬲白色間條

我今日諗會唔會佢有日著埋間條恤衫

睇咗，肥佬可能會著到農曆新年

咁快講到農曆年，幫沈門辦年貨頂喇

知唔知d 期貨係現金定實物結算？

CASH

升左兩浸，又開始磨

280堆肥牛未比人食唔敢入

遲D 可能直紋底褲

美金計數，當係商品交易，收手續費

或者爺閪升得翻3300都可以考慮少少牛多多趣

都係等 未敢入市

升到29000, 後悔減倉, 開始高J
之後後抽連跌5日插穿2幻8

呢頭講完果頭又升多50點

熊已全走

肥佬著番戰衣啦唔該
QQ彈得太快啦

師父已經玩到我兩頭唔到岸 要停停個腦

700
391, 同低位差廿幾蚊
完美撚狗
我張sp想接貨

停呀, 財不入急門
一陣再輸就更亂

我都覺得會咁樣

企得穏290先加倉啦...話哂個升浪都係由288開始,而家只係返返去起點

吹水姐

btw 今日咁撚多北水落黎

又話沈判月，又話停北水，升乜鳩呀

黑仔左好耐

似係

左一巴右一巴，清咗倉，再見

又反手?

雙周姐, 未去到月

英國脫歐

黃國英：非常時期 非常手段選股 (00:06)

【東網專訊】豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，港股周四的走勢，印證大家都相當灰，太多股票升就無份，跌就一齊。假如看好中國消費市場，簡簡單單博騰訊(00700)及中國平安保險(02318)兩大龍頭便算，至少識升而且可以買得大。所以按道理其他股票要翻生，應該要等這兩隻股票升至相當水平，重燃大家揀股票追落後的熱情之後才有希望。

策略變得很簡單，就是跟風，頂多攬炒。難怪兩隻股份在成交金額榜上一Q返來，零零舍舍拋甩第三位。當然是背棄了選股的理念，但非常時期用非常手段，沒有甚麼本錢在手，是不適宜亂搞選股遊戲，氣氛不就多數捱打，只會令自己節奏愈炒愈亂。

剛剛經歷一次挫折，是急需一場勝仗先行穩定軍心。大家心態相近，所以都會吼準比較明顯的目標，賠率未必太低，但機會率的確較高。如此這般，便暫時邊緣化了一大堆股票。

這種市況，是會減低一般人對於選股的興趣，就算不是跟大隊捧大熱門兩大藍籌，也會傾向選擇市場或者行業ETFs，因為單一股票實在太危險，尤其是計過度過信心滿滿，市場卻驚死胡亂拋售，令股價跌到超出預期，是可以感到相當沮喪。

由此推斷，市場來年只會繼續兩極化，又或者更貼切是M形發展，超級巨企強者愈強，一批有賣點的中小型股靠細基金撐起，可是高不成低不就的公司，成交只會愈來愈疏落，喪失攻擊力，而逐漸被人淡忘。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊及平保)

九成做左阿寶

遲D 月，再遲d 季，再遲d 年

人黎，傳軍醫

做咩事呀

9成熊左...

師父一句

八年如何升
未來如何跌

真係極具啟發性
師父除咗恆指 藍籌 個股
連市場都教埋弟子點樣選擇
真係徒兒嘅再生父母
多謝師父

先2百幾點 冇事既

愈升愈有...葡萄了

屌你老母好撚嬲

恆生母公司正契弟

恒生母公司

忍手啦。個市左一巴右一巴，好傷的

呢隻野只可以做short put...玩其他都要死...博佢升得黎時間值變0

升300點，成交800億

唔係話爺閪要cut水落香港？

大洗牌...28500, 700上到390, 2318上到78....

師父話散水嘛

你睇下今日戶港通南下左幾撚多...

佢越鳩屎串串貢個威力越多

師父之前：

師父而家：

師父著返燈？

2000點仲唔夠交電費?
佢屋企開礦場?

師父

屌我都好撚嬲啊仆街

平保大手掃恒生母公司，成為第二大股東。
但，恒生母公司正契弟，唔鳩買

好撚嬲呀 三倍呀

HSI SEEMS DH...DLLM

師父係燈 電費梗係貴d架啦

忍手啦。你氣勢弱，買乜衰乜，閂手機，打個靚J 啦

究竟師父被人夾爆定派下乞兒飯

今朝輸4k，而家倒贏1.1k 唔玩了

跪求CFU著番戰衣

而家定星期一入2318牛牛好

12仔個故事

大師愈招積，沈門愈強大

今日去老貓post 貼咗賊仔王幾張牙中圖，即刻見功冇過財經台，仲J緊

仲好有娛樂性

有無咁好J 呀

上星期4.5 入左 992

點算

開張十年圖望望先啦

睇一睇圖，呢三日三支燭好似轉勢咁，各位師兄點睇？

咁夠彊?

如果啲錢唔等嘅，又唔想斬，咪等吓反彈上去走，不過跌穿4.1要考慮止蝕，自己度吓

j撚死

今晚錢錢錢可以問師父

量唔夠，跌就量大，升就唔夠，收市有1000以上望幾日係咪穩定先

好！小心駛得萬年船

健身佬都引到上水，老貓點頂?

仲話要去買本𠻹呀

都市閒情唯一內容就係佢

其實都市閒情女主持好似通常都唔太差

成本嘢個法興銀行座檯月曆有用，牙中圖，睇埋師父鳩噏，20今期OK啦，其他冇睇過

師傅： 睇288 技術性反彈 睇今晚非農同議息 下星期會降返 等結息會落281-282

唔知 太神秘

係支那資金出現問題，出大事了

點解我會上師父船

1100億，幾好，穩定有2、3日可以細注試

笑到Gap gap 聲

X2

等著燈好過跟住師父轉圈，佢老味轉到自己都暈埋

健身佬都係牙中Fan屎

牙中真係幾得，不過我估朱巴唔喜歡呢類型

下晝開市已走，唔係又冇多二千
全倉已冇衍生

兵凶戰危 大家小心
正常調整浪唔會咁快完
最驚係牛市終結前既最後逃生門

公海post話一通日清暗盤穿ipo，有冇人證實吓?

好撚嬲 星期一會唔會爆升

去左日本
琴晚好撚嬲下set左勁假入12手700上撚左船

12手？ 咁你今日唔應該嬲

大師兄

遠熊變末日熊呀大師兄

我前日367走哂
平安牛0.03走哂
平安牛今日0.08

沈家軍不容被揾笨柒！下個目標292！

Yes

收到

東網女主持把聲好好聽

【三點九‧沈大師】大師：彈到呢啲位我估都冇乜運行

我都估你應該好快會無運行架啦

幾錢招股價?

日清食品(01475)公布招股結果，以近下限每股3.54元定價，原招股價介乎3.45元至4.21元，集資淨額約9.04億元。

輝價現價3.3

招股價3.54

跌多啲，入住幾手先

最好跌20%，跌錢都掟少少入去，壓倉底

新股照正睇生意模式同前景，日清咁多人唔睇好?

會計佬話估值稍高，業務冇問題屬穩定類，咁2.7打個八折擺吓

日本佢個股價係咁陰跌 無理由同市場作對架
不過想買少少咪是但囉

自膠search錯
2897 tyo先係日清
咁個股價走勢其實幾靚

買5手好少錢，咪由佢，本來我一向唔買上市唔夠半年嘅股，呢隻屬情意結,求其啱價買5手之內

-0.25 / -7%

我search錯 日清走勢呢幾年係反覆向好
佢最大不利因素係中國果度做唔掂姐 但係佢牌子大 現金流ok 咁都算係穩陣公司黎

暗盤想跌就由佢跌 反正隻股唔會衰得過992

大膽

不過要星期一聽師父分析日清，佢話買就縮，佢唔睇好就入

或者今晚會講幾句唔定

今晚又有聖喻

如果佢話係出前一丁天敵嘅話

要問師父點睇

樣子大師兄 好掛住你呀

最穩陣同師父對賭 贏面7成以上，越踩越掂，留意入貨價位得啦

師父今晚可能J 細價股大股東貪污被港交所同廉署聯合行動所拘捕

唔會，等間比人問起超智能控股單嘢點搞?

扮唔到為小股民發出正義最強音㗎嘛，唔通話自己遇老千咩?

係喎

bitcoin 爆煲喇
果然係騙局
師父中！

國泰明年加薪1%
Source ：頭條

文錦高質過小兵好多

師父今晚

我想死
好攰，好想睇勇者王唔撚讀

Gagaga gagaga gaogaigar!
Gagaga genesic gaogaigar!

大師餐飯食到埋口都無得食

朱巴返去溫書啦
你再諗 考試就gg架啦

係咪要快啲推爆個post
然後開老婚常淡？

12月8日錢錢錢內容鳩估
1.700氣數已盡
2.中期跌浪
3.金仔
4.以巴
5.資金鏈斷

朱仔，

師父肯確認升浪未

早幾集話700,見頂熊仔贏左個d 轉左落3月到期嘅put 嘛，好似係

其實師父係咪口講一套做落一套架
跌就佢岩，出多幾場show賺番蝕既
賺就佢贏，兼可以出多幾場俾人笑

日清敵人!!!

佢話自己開淡好有技術
可能真係

有牛對沖熊仔

咁熊對沖現貨，定現貨對沖熊？

左牛右熊 食盡波幅

比死更難受

我平左小熊388

贏左两千

今日唔敢反手買700牛
我認我柒

納dee反彈

[Imgur]()

非農好過預期，星期一希望又升

幫手推爆佢先，閃

夾死啦

買定離手

預計2017年12月8日晚錢錢錢內容
常務理事內容
1. 強調自己救得一個得一個
2. 自己有87 97 07股災經驗
3. 自己計數準又識經濟
4. 自己記憶力勝人一籌
5. 全港財演一時一樣, 只能信我
6. 自己係投資, 人地係投機
7. J自己基本分析一定中，市場係錯/扭曲
8. J睇中太多散戶有怕賺少心態

新聞J點
1. 縮表全球資產爆破
2. 拆息大升
3. 美匯大升
4. 992見底
5. 北水係唔存在
6. J中石油
7. 772 / 700相關 / 388 見頂
8. 大陸債爆破/地下錢爆破
9. A股爆破
10. 大陸地產爆破, 樓唔係用來炒
11. 香港地產爆破
12. 英國王坐艇/轉呔/HIT AND RUN
13. J賭贏Eugene
14. bitcoin 一定爆煲
15. 蘋果概念唔掂
16. 美國稅改失敗
17. 通俄門爆破, TRUMP死得
18. J美股已見頂
19. 債市爆破在即
20. 基金經理MARK哂數, 熊市到
聽日美國財政懸崖
仲有北韓同以色列
英國脫歐

2.中期跌浪
8.問小兵:你話我有冇講錯

飛熊在天？

師兄個全j schedule 做得好

師父可以睇住黎講

冇幾萬億資金MON 住佢?

靠訊心贏錢果D 遲早都要還

今日無畫？

人地可能已經走左貨呢

700 係垃圾股！
師父冇錯！

又係神秘的直間

700 $360 一定到！

夾死我

師父話人冇錢交租！

個一個咪佢自己囉

師父得戚

每次得戚都狂打J，腎氣不足，梗係甩頭髮啦

條鳩頭試過先會咁講

豪賭市場崩盤 這位神秘交易員已經堅持了半年

師父本尊？

初步判定

開咩我都中!

等緊師傅大注開淡呀

我尋日做左阿寶，兩張大期硬食250點，輸左$25000，大家引以為戒啦！

白花油

驚被斬首

其實佢放d難民出黎（廿萬左右），殺傷力會唔會大過放飛彈？

又想掌cfu嘴

美國及南韓在朝鮮半島舉行歷來最大規模空中軍演，令半島局勢加劇，俄羅斯外長拉夫羅夫表示，北韓提出與美國直接談判，要求華府保證北韓的安全。報道說，拉夫羅夫在奧地利維也納出席會議期間，向同場的美國國務卿蒂勒森傳達平壤當局的訊息。拉夫羅夫指，莫斯科政府支持雙方對話，並準備好促成其事，又指俄方無法接受美韓軍演及美國政要的言論，令緊張局勢升級。

美國國務院發言人回應說，北韓不斷試射導彈，並無顯示任何認真對話的誠意，重申華府只會在平壤願意無核化時，才會談判。

金仔真係好撚煩，我寧願跌錢都想美帝滅咗佢，隔3、5日出嚟搞搞震，送佢一程最好

最好佢自己核試失敗炸撚晒成個北韓滅左佢算數,煩過西

北韓新聞應該會係
"邪惡美帝被我國先進飛彈震懾, 哀求偉大領袖金仔進行談判"

最緊要係市場覺得係利好訊號，股價就會升。

二師兄

過一陣，風聲無咁緊，金仔又核試，又射飛彈㗎啦

睇大陸報紙，東三省吉林黑龍江個邊，真係有核子戰準備，教市民點防備

唔撚係掛

香港可以點做 閃落金鐘最下果層？

匿埋係雪櫃入面

真心，呢啲垃圾要響地球消失

玩fallout5

尋日CFU 有冇講IPO?

師父尋晚好寸

佢呢排有邊日唔串

到我要交租啦佢個死鳩頭

牛市都可以食熊肉 你話佢寸唔寸得起

質子熊唔係人人食得起

牛市做put做熊做沽都無輸過錢，點解串唔起

師父d身手仲好過雜技團 面對大市進退靈敏度極高

\|/
師父套衫點解仲未肯換

全球可以打贏索羅斯既高手有幾多個？師父就係其中一個，點解串唔起

師父做到騰訊首先當垃圾股炒
再由最高點439.6沽落去

【沈大師股評】索羅斯也只是凡人一個

香港投資日報
1 年 ago
George_Soros_-_Festival_Economia_2012_01.JPG
文: 沈大師

最近有報導，國際知名投資者索羅斯，正在招兵買馬，在香港增兵，擔心其正有所圖。早幾年此大鱷正部署退休，言猶在耳，今年已多次發展言論，高調向市場傳遞其看法及投資取向。究竟是進是退？實不得而知。難道這就是大鱷的特性？就是你估佢唔道。

今年初，在農曆年前，索羅斯高調話沽空人民幣、沽空港股。當時其言論確實令一眾散戶震驚，嚇到個個都唔敢買。然而，港股就正正在那一刻見底回升，從18200點升到21600點。人民幣也是一樣，在二月見底之後，一直挾上，直至所有跟風的空軍節節敗退之後，人行才慢慢將人民幣貶值。當日筆者公開力排眾議，叫大家不要被其言論所嚇倒，結果大勝一仗。

其實筆者戰勝索羅斯已不是第一次，最令自己自豪的一次，應該是數年前的歐債危機，當日他叫齊一班基金經理，於歐元兌美元在1.21水平，齊齊造淡。結果，歐元挾上1.51水平才回落。當日筆者也是市場少有的評論員，叫大家於當時的水平揸歐元。

今次索羅斯在港大展拳腳，目標為何，仍有待觀察。但經傳媒的渲染之後，或多或少也會引起市場的震盪。特別是散戶，一聽其名就聞風色變，自然會進退失據。在敵不動我不動的情況下，還是先聽其言、觀其行，謀定而後動吧！唔好一聽其名，就未打先輸。

師父威武

師父話買股 做好倉太悶 想試下牛市玩熊交租

美軍都準備得7788
依家邊有咁易縮

師父應該係世上唯一一個唔怕索羅斯嘅人

佢叫一注淡盈

刀口舔血

師父星期六日有兩日時間
可以乾洗件直紋聖衣
星期一又著返，誓要玩死一眾師兄弟

關鍵時刻 好想請大師兄出馬 幫手破解師父淡衣 解救沈門兄弟

就黎比佢亂棍打死

無知一問 師父係全球富豪排第幾? 係咪贏索羅斯九條街?

師傅唔志在首富之名．．

笑左

師父係宇宙級財演
地球財演對佢來講係沙石

師父霸氣盡現，睥睨天下，群雄附首

你攞國際著名大鱷同一個喺香港要租樓嘅肥煙剷比，過份啲掛

大膽 師父預測到未來有一場巨大既金融危機

李+x 四叔都將會變負資產
但師父keep住開淡倉

隻黑天鵝一黎 師父食淡倉仲唔食到變香港首富

四叔變負資產 ..... 樓王同好多兄弟，包括我，買撚左12 同435㗎

其實駛唔駛update下張聖物圖。恆指回左咁多，師傅又俾左新既阻力位

聖物圖唔會改返落去，只會愈改愈高，熊市就相反
依加改返落去對聖物大不敬

叫撚左你地.jpg

禁堅
星期一開市即刻all in put 爆佢

師父咁掂 佢間公司當然掂

敦倫金
唔怪師父身邊咁多囡囡

你都on9, 師傅有冇限注，索羅斯有冇？
如果97果時師傅係攻擊香港，香港政府訓身都要輸比佢

考試了

本多終勝

人肉飛彈
自己衝去撞爆港交所 所有電腦系統都玩完

係港交所煲煙 引起火燭

自動對盤系統收皮 單日蒸發2萬點

今日我同明星阿bob親切交流，我諗真係佢本人黎，公關/助手冇理由犯d咁既錯，佢真係好nice好親民，同大家分享下！

[url]點解龜頭BOB呢啲藝人可以收錢幫倫敦金宣傳? 係有有錢就唔會有道德下限? - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

最尾果段佢隔左兩個鐘先覆，應該係比人鬧爆，改口！

同樣既問題可以問下師傅，唔知佢會點答？

港大前校長徐立之

請起立，同聲晚禱

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意 同船就齊心，
如同在沈判。

師父上星期繼續睇淡……

有冇新既貼價牛比我賺返轉

上香等師父睇淡到2046

龜頭扑

其實唔好話道唔道德先
為自己佢唔驚影響自己形象先好野

重點係佢著番燈未呀

cfu 遠房親戚

典型咸濕中佬樣

師父呢期賺咁多, 但都未肯交電費

大膽

\|/ 師父快啲交電費

有大師 無窮人

\|/師父

其實
你地時出post係串鳩佢潤佢
定真心Put 我有時分唔到

今個星期五我平左小熊388港交所。(236熊。225蚊走)

星期五 六冷靜左。
我要跟大媽買上。定跟大師理論派買跌？

跟大師買跌？你傻左呀？

佢12月好似轉左
老西上身又講乜中乜？
我只玩Hit and run。一中即走。幾K上落。

我唔係正宗入門
我心係屌柒CFU

佢連續買100局大。一定會開。
輸打(靶)贏要(威)
我唔係太鐘意佢

個心屌柒係唔夠架！佢最鐘意比人屌柒最鐘意輸錢，你要大大聲屌柒佢，佢先會開心！助人為快樂之本，你咪當幫下人囉！

師傅曰：逆我者昌，順我者亡

跟大媽做好，同跟師傅買跌，係無衝突

死，我覺得佢隻死人手指好立體
我係咪痴q 左線

你講講下有埋聲

大師兄唔無到 一眾師弟好迷失 唔識解讀師父語錄
同時師父呢排又好撚邪 散啦散啦

大師

我屌你老母。
我要找卡數呀

爭兩皮呀

你一係長燈。一係長中。
咪撚一時一樣

CFU
你輸錢有乜撚所謂
你都幾十歲啦。
好話唔好聽。你都聞到小小棺材味啦。
你輸錢長燈一班弟子長贏。

根本就雙贏

齋屌佢都唔夠入肉

你咪撚死呀。日日出show 買put 記得報倉

閣下的hit and run 戰術深得師父真傳，正所謂「寧吉倉，勿同船」，三思三思

師傅佢係錢錢錢最後20分鐘講牛三接近尾聲 就快轉熊一

炒輪中左。長炒幾日。短炒半日或一個鐘。
唔對路我係走。

我明唔應該hit And run
236熊左港交所
去到220上番225平

我都熊左成10蚊啦。
贏左就走
打唔打手我的確係啉遲左。

我大升市都唔係日日牛700
似大注夾我先買入牛。爽過上落市
牛左落10蚊我都會即刻平手止蝕。
如果落左唔止蝕。波幅可以好大。

留本長打係我戰術

有慧根！

食飯又想起師父

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意 同船就齊心，
如同在沈判。

700升100蚊（由300去到400蚊）

我都去到360-440 尾段先牛佢。
近牛爆升。
日日換近牛。中一隻升一倍
又買一隻近牛。

中兩口都夠啦 （四倍）平日上上落落夾爆先升我真係唔想咁輸

我想問

係唔係有人Forward 左我地沈門post比CFU睇？

CFU 今集講

問君能有幾多愁？
又真心膠。

呢d係我地既 摩斯密碼主題黎

師父希望大家唔好賺衣尐水尾錢
係用心良苦

Lee 次掂la, 猶記得上次師父係道指20000點確認美股牛三末段...之後既故事大家都知道

等大師兄出山帶領沈門先破32000

你初入門你唔明

你聽番年頭CFU 講乜先
27銀娛
40蚊去盡。叫人唔好買(無老屈佢老人家)我唔鳩怕佢Cap我圖，我最多反搵番d片出黎)
結果而家提都唔提呢單野。

5蚊係咁叫人入992(年頭)
又話10蚊叫人唔好買落到5蚊先買。幾威威咁

大市升你又話992有波幅5.2走4.8入
佢次次都高位沽低位入。

炒牛熊佢都可以440入訊熊。
你信？
佢買隻14130(希望無記錯)
全部弟子都睇打靶收回。

我真心左屌佢。係想佢好。

連續買一百局圍。一定有一盤開。輸撚左幾多注都唔講。

大升市大媽買上跟買上
大媽唔買就唔買。贏錢先容易

CFU

我贈你兩句比你老人家

[/red][size=6]呢個世界 贏就威 輸就閪[/size=6
輸咪認囉 鳩頭[/red]

CFU

我贈你兩句比你老人家

呢個世界 贏就威 輸就閪

輸咪認囉 鳩頭

係沈判雙週豬左好多

要一句到血到肉
大聲屌無用

幾時可以破到呢句？
(贏到威輪就閪)？?

有。星期5自己錢錢錢打飛機果陣

好啦！唔好屌咁勁啦！會俾人屌的

唔準再鬧師父!

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意 同船就齊心，
如同在沈判。

明白
我會收斂D

我會師父

師父
我敬畏你

我驚我有日會入佢Fb 同學會
爆粗問候佢老人家

不過我都忍住

乜龍門唔可以搬咩

CFU
你用心良苦
叫人唔買係你啱

不過我賤我仆街
你PUT 果陣我又噤錯CALL
我連CALL PUT 平倉都唔識
乜野高低位PE 我又唔識。
所以希望你日日報倉報平安
我有時買錯係我唔啱 。買中係大市既錯。你一定無錯
係扭曲

大市升唔應該買。

呢位師兄做咩咁大陣躁味

師傅搬龍門當食生菜，一早已經領教過唔少

沈大師表示，上周港股大幅波動，主要是受到內地股市急挫，北水資金緊縮所影響。加上衍生工具方面傾斜於好倉方面，導致出現「殺倉」的情況，加速大市的跌勢，以及令跌幅加大。由於這是資金出了問題，加上高位成交頗大，似是基金減貨，故此，就算上周尾段出現反彈，力度不算太大，暫且視作急跌後的後抽而已。

本周大市傾向反覆震盪為主，恒指反彈阻力位為28,800點，本周聯儲局議息，市況應會較為波動。而上周博反彈的獲利盤，亦將會在議息前湧現，令到大市更為波動。短線仍要留意着內地資金情況，以及A股的表現。

本周的每日走勢推測：
周一（壬申日）：天干屬水地支屬金，金生水之局，市況向淡。
周二（癸酉日）：天干屬水地支屬金，金生水之局，反覆回落。
周三（甲戌日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，出現震盪。
周四（乙亥日）：天干屬木地支屬水，水生木之局，跌勢略喘定。
周五（丙子日）：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆上落為主。

訊匯證券行政總裁 沈振盈
（作者為註冊持牌人士

淡
淡
淡
淡
淡

\|/ 等師父今個星期黎料

上星期先出左招 飛龍在天
今日又一大招
五行全淡

多謝師傅

大師今個月好準 吉倉算

師父啲燈力返晒嚟
聽日不問價追牛

屌！早知星期五臨收市入牛啦

我全牛準備
全子弟有何號碼提供？

62785

2、豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，市場一向兩極化，往後程度相信只會有增無減。那種無份贏有份輸的挫折感，會令人想要解脫，及早棄暗投明，弱股反而阻力重重。何況未來幾年資金面會收緊，無法交出吸引持續增長故事的股票，的確會逐漸貶值，就算盈利短期上升也未必有用。市場目前無興趣，只是將不利因素超前反映。

顏色經理輸到懵左
睇完好似冇睇
都唔知佢想講乜

都係師父明智
由22000點就靠邊站
避開哂所有風風雨雨

日清又輸，點解我會咁黑仔

佢叫人買大股強股唔好追落後 唔係好難明姐
例如死抱992就一世乞食

日清真係

老貓好似有抽日清

唔撚怪得呀

腦魔抽日清，師兄你仲唔避

基巴

又提

師傅5連淡 弟子已做好準備

施主你係咪認錯人？

我們同聲向師父晚禱

我們的師父，
願你的熊受顯揚，
願你的淡來臨，
願你的沽意 同船就齊心，
如同在沈判。

師父呢排神準
我日日跟師父做淡
日日贏錢
淡倉+992炒波幅嘅錢
又夠交多一個學期學費
多謝師父

992>> 700
700=細價股 (雖然有四千億市值)

早幾個星期騰訊由高位碌左七十蚊落黎呀
992就唔同, 一直都好穩定咁下跌

高息股票要撈貨

cfu 苦口婆心
拎700同1480做類比

升返上去就賺價兼賺息

992有6厘息 700少咁多 唔值!

上望13蚊

咪有2倍升幅，不問價入貨先得

期待 「問君能有幾多愁，冇買聯想冇買樓」既一日

聯想仲有幾多年命仔

唔好理
總之師父話有得升就會升
長線投資

耶路撒冷警衛被刀手斬傷，傷勢嚴重。
師父 星期一又中
淡淡淡淡淡

有今生無來世

CFU 好野
買定比子子孫孫一流

美國山火
師父又中

師父同船
錢如噴泉

師父同船
WIN到唔完

師父同船
錢賺唔完

師父已經買咗聖誕燈飾佈置，今日亮燈

\l/

是咪今日開賣出前一丁?

CFU 年中無休
(12月頭請左幾日假)

好似係

CBOE比特幣期貨有得玩 6大點你要知 (17:36)

【東網專訊】芝加哥期權交易所(CBOE)將搶先芝加哥商品交易所(CME)推出比特幣期貨合約，投資者需關注以下6大要點：

1.CBOE最快12月11日有得玩
芝加哥期權交易所(CBOE)將於當地時間周日下午5點(即香港時間12月11日早上7時)推出比特幣期貨合約，而另一推出比特幣期貨合約的芝加哥商品交易所(CME)將於12月18日開始推出比特幣合約。

2.CBOE料較受小型投資者歡迎
每個CBOE合約代表着一個比特幣，而每個CME合約代表5個比特幣。規模更小的CBOE合約更受小型投資者的歡迎，其合約的最小變動單位為0.01點，相當於10美元。

3.CBOE訂單須「暴露」5秒鐘
投資者不能簡單點擊「賣出」按鈕就離開了事，所有的訂單都必須「暴露」5秒鐘，從而抑制欺騙行為。

4.CBOE合約採用現金結算
CBOE比特幣會以美元結算，這意味合約持有人結算後不會實際持有任何虛擬貨幣。買家和賣家可以通過時刻關註銷售價格和現金價格，通過價差實現收益。

5.CBOE把比特幣的拍賣價格做為結算基礎
CBOE將把比特幣的拍賣價格做為基礎進行結算。在結算日，Gemini交易所將在當地時間下午4點的拍賣會上，得出比特幣的拍賣價格。CME將使用各種交易所的價格指數來進行定價和結算。

6.交易暫停
XBT期貨合約不受價格限制，但漲跌幅達到10%，比特幣期貨合約將暫停交易2分鐘；
如果漲跌幅超過20%，比特幣期貨合約將暫停交易5分鐘。

已開定新post

沈陣營第六十九期 － 老婚常淡

架妹回得好急

\|/
繼續得個睇字

我地睇上證

今日啱價就食出前一丁

開市望吓先

冇錢入貨

就轉燈了

師父仲唔快啲交電費

架妹

btw 小弟想入門跟大師做淡，奉上丁圖，望各位笑納

外圍升跌無參考價
我地睇師父做人

期

低調的間條西裝有無出門

師父電費咁撚貴, 未撚交完

嘩qq

大陸唔俾燒煤, 師父無燃料

molamola

唔係俾我講中玩後抽呀

OK

You failed

cls

QQ

對唔住大佬
我應該要點做

參透實戰理論

出前一丁有機會等2蚊樓下，等一等先

跌咁多, 洗倉

出前一丁2蚊all in

冇啦，掛牌彈返上3蚊

嘩 屌佢老味 鳩頭又沈判？

唔通標題預示, 沈判節黎到, 大家要去迎接師父降生

嚇死人咩期一開頭對盤價咁低

日清呀日清， 生性 d 俾我 ipo 價走好唔好，唔想再輸錢

師父常說牛是不保留

熊是故鄉淡

要準備PUT, 熊, 淡倉去奉獻

日清咁鬼怪既 明明低價上市都仲要再插多轉

怕撚左個閪市...今日都係觀望階段

咪好，呢啲擺明舊經濟邊有短炒㗎，入咗一年後睇差唔多，我打算2.7樓下搏吓，有閒錢唔怕捱價嘅先玩得

跌穿3蚊我諗又太平, compare to佢美國果D同業

992師父都話低估
市場扭曲

qq mola mola

我sh 992

QQ 平保跌
其他二線股升
咩玩法

put爆700 垃圾股

hedge fund
long 992 short 700

2318都係

700 = 1480

開咩我都中.jpg

出前一丁快啲一股平過包麵

拎出前一丁去換股

銀河我屌...張call俾個跌市fake臭曬宜家又火箭, 佢老味

出前一丁3蚊包，佢老味又話插水，呃鳩我

牛佢老母！

之前轟落$54比人震走左
背叛師門

快D打電話問師父啦

唔聽師父講, 錢如噴泉

思捷環球
成交量 4.13萬
冇人買

1928早兩日沈判驚驚走左
短炒好難玩

上星期五晚連小兵都覺得師父風騷

好多股係冇人買，資金集中喺晒幾隻大盤股，非常唔健康

恆生母公司屌撚柒你

上290喇 快手

班人應該已經有共識炒turnover 夠大個d,volume 大食水多先有得賺，細股炒到飛無人買都無用

上證快d企番穩3300

隻美高梅, 再望下自己買左新濠 , 又揀錯

今日開市D股呆下呆下, 都係靠邊站睇定D先

平行宇宙

依家買入非熱炒股要預揸長，當然係有實質業務，財政穩健嘅公司，好多時會特價，短炒就要搵強國二線藍籌

恆母今日咁勁

5號仔終於都有今日

之前唔係肥佬上船，係估到上80機會大，北水愛股嚟，信佢多過信700，如果唔係肥佬我贏錢嘅

月頭揸5恆母同銀河call完全被跌市撚走左...

睇怕都係究極呃貨...

好撚嬲呀

腦魔拈手的東西，小心為上

2蚊

之前我入74.6，嗰時都係諗執吓煙頭，上到76.3肥佬上船，唔信邪hur hur聲去返74，斬咗輸錢

之後話咗呢轉唔買5，肥佬麻撚煩一日2套睇法，正屎忽鬼嚟

窄咯，有2.7樓下比我入都好

師兄，你啲聯想，點呀？真係三億年後留比耳孫/曾孫/玄孫？

我正股重倉 求師父唔好再上船

我懷疑佢睇好5同941係因為睇淡700
但係心入面暗地裏覺得個市會升

呢個冇保證

師父成日上恒生母公司
臭閪股，唔撚買

呢輪我黑兼燈，千其唔好睇我貼倉嘅買，最好跟我對賭，有put就put，有熊就熊，唔係講笑㗎

我由四月開始統計過，師父睇好又睇淡，睇淡又睇好，彈出彈入，起碼三次，亂搬龍門，佢老味臭閪

上證差少少上番3300, 上到去企番穩再入, 食少1000點都好過蝕多1000點

依家趨長揸長，唔睇短期

【實戰理論】港股反彈 空間不多（沈振盈）（DEC 11）

2017-12-11 9:03:34

上週五美股繼續反彈，道指升117點，收報24329點，而標指及納指也升逾0.4%，升幅雖然不算多，但尚算穩定下來。港股經歷上週三的急跌後，反彈了兩天，技術上的有可能彈多一兩天挑戰28800至29000關口，但值計向上空間不多。始終港股仍然受制於北水的流向，以及內地A股的表現。

去週大市殺好友一個措手不及，當亢奮的情緒充斥之時，市場氣氛令大家的危機意識降低至極點，兼且採用過度進取的策略，自然會出事。有人將跌市歸咎於衍生工具，其實這只是結果，而不是原因。若不是市場一面倒傾斜於樂觀及看好，又如何會出現這麽多的好倉？沒有大量的牛証存在，大市就算會跌，也不是這種模式去跌，可能是「陰陰落」，彈也沒有得彈。

本週美聯儲局議息，但相信市場已預期，對股市影響應該不大。到了下星期，就已經接近聖誕節假期，估計港股向上已經沒有太大的推動力。現時要關注的，反而是回吐的壓力何時重臨。去週的跌市，相信只是演習而已，恆指仍未回落到安心買貨的水平。

師父等8500點先買貨？

師父, 幾時先有錢給沈門一眾弟子買聖誕禮物

師父玩開熊霸天下

175, 1918

【金錢帝國】胡說八道的財演，終會被淘汰（彼德大帝）（第154期）

2017-12-10 10:30:02

散戶聽電台、電視財經節目，目的都係好單純，無非想要一些中肯意見，又或者尋求若干心理上的慰藉。股評人這個行業結果就應運而生，因為大家都係想聽貼士，知道多一些市場資訊和分析。

不過，偏偏有股評人就忘記行業本質，忘記聽眾、觀眾的初衷，係又鬧，唔係又鬧。當然，鬧也不是問題，最緊要有論點、有理據。鬧人實力都有分高低。如果鬧人是為了推銷朋友所屬的證券行，趁機貶低競爭對手，那就難免有欠公允。這絕非行業之福，即使被入稟投訴，也是咎由自取，無人會可憐。大帝和一眾朋友當然齊齊食花生，看好戲。

人必自侮，然後人侮之。造謠生事、弄虛作假都不是散戶想要的，散戶要的是專業分析。有時口快快在節目攻擊別人，好似好過癮，其實這是濫用傳媒公眾資源，破壞傳媒第四權。好像本刊社長陳承龍，說一是一，說二是二，向來有話直說，從來不像財演般胡說八道，又或者不講道理攻擊別人。所以，陳社長就不會得罪證券行，又或者因為失實指控別人網站暗盤失靈而被告。即使被人暗諷抹黑，他也是真誠地回應，講道理去回應指控。這個行業是要講誠信、講道德的嘛。雖然香港是容許言論自由，但言論自由不能凌駕誹謗內容之上。

自作孽，不可活，但你死你事，最怕殃及池魚。股評人失言，付上代價的不只是自己，最慘連累提供平台讓你發聲的傳媒機構也會一同惹上麻煩。大器電波是公眾的，傳媒掌握公眾第四權，誹謗的言論分分鐘令人聲名受損，打擊商業利益。如果主持本身是受薪的話，那就更應該要慎言，說話評論要思前想後，因為受人錢財，即使不能替人消災，起碼都不要帶給合作機構麻煩，這是最基本的吧。尤其是合作是建立在信任之上，傳媒是因為信任股評人，才會找股評人做節目。如果憑著別人的信任就公器私用，這是失信於傳媒，失德於聽眾。

鬧人是界線的，好像雷曼迷債一役，無證據指控苦主受人錢遊行，如同在別人傷口灑鹽，很不應該。無理指控別人證券行網頁出事，亦不應該。

傳媒行業本身就雪上加霜，一代新人勝舊人，新媒體如雨後春筍，無料到又不持平的股評人會被市場唾棄，都是遲早之事。能夠在大氣電波發聲講話，應心存感恩之心，講專業真實的話，切忌目空一切，自我澎脹。胡說八道的財演，終會被淘汰。

黃國英：兩大強股 短線偏勁 (00:02)

【東網專訊】豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，果然繼續開騰訊(00700)及中國平安保險(02318)一條大熱Q，股市和馬場最大分別，是正路賽果反而會有超額回報，而不像跑馬愈賣愈熱，令賠率偏低。當然不會永恒只開兩隻股票，惟短期之內仍算是非常時期，估計會繼續維持大成交而偏勁的走勢。

升勢太集中，證明對恒指的刺激只是有限，重上三萬點固然難，即使挑戰二萬九，這幾日也看來不易，一定要牛氣開始擴散才能夠成事。

作為投機者，改變不了客觀環境，卻可以適應。假如已經跟風，大可以且戰且走，稍為減持，但一定值得保留一部分去博進一步反攻，無謂心多換股。至於未曾入市的投資者，不能擺脫心理壓力去追貨無所謂，只是千萬不要亂炒落後。

市場一向兩極化，往後程度相信只會有增無減。那種無份贏有份輸的挫折感，會令人想要解脫，及早棄暗投明，弱股反而阻力重重。何況未來幾年資金面會收緊，無法交出吸引持續增長故事的股票，的確會逐漸貶值，就算盈利短期上升也未必有用。市場目前無興趣，只是將不利因素超前反映。

自己其實毋忘初心，除了將更多火力集中在強股之外，還是死守一批中型股，甚至酌量加注。不過，自己組合大兼且分散，不介意蝕章捱價，中型股良莠不齊，一般人不夠功力選股就無謂參與。要堅持並非容易，重磅藍籌成交大波幅大，實在太過好賭，過分沉迷，就會忘卻分散投資及價值選股等原則。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊及平保)

師父：騰訊平保一定攞你命

今日係匯指...

黃國英﹕配合M型巿况投資

2017/12/11

【明報專訊】港股大幅波動，剎那間由全面看好變成哀鴻遍野，一星期內的急轉彎，投資者是難以適應的。但這就是市場的現實，有升必有跌、有賺必有賠，這是必然的現象，投資者就是要隨時去適應市場，並不可能要求市場去適應投資者！急跌之下強者就會顯現出來，最明顯的就是騰訊（0700）和平保（2318）；有些投資者會很沮喪，如果是手持中移動（0941），就會「有份香冇份贏」！

投資者若把癡心錯付，後果就可想而知。不斷的經驗累積，就會令投資者歸納出一條定律，既然是想賺錢，那「花款」再多也沒有用，若然氣氛好轉，就必然會向騰訊和平保「投誠」，千里而來只為財，又何必和自己過不去呢？在「萬佛朝宗」之下，其他什麼的慨念都變成了極簡化，認定了好目標就會不顧一切去齊齊追逐，這就是未來的常態。

香港現今的情况說明了指數基金和牛熊證的威力非同小可，這是另外一個推動股價的動力，投資者不能視而不見。A股的走勢依然荏弱，而港股的巨型股如匯豐（0005）又不爭氣，在最需要的時候，表現卻是一條「廢柴」！那又如何可以支撐得起大市呢？

投資者無得揀 港股蜀中無大將

香港現在突出了一個問題，美股除科技股外，還有高盛出來撐場，但港股卻是蜀中無大將！任你是超級巨企，其實也只是一個「沙包」！需要挺身而出的時候，竟然來一個「明哲保身」！ 這樣的過氣股王，就真的「往事只能回味」了。現在問題是市寬重不足，根本是「冇得揀」！投資者現在可能已經是萬念俱灰，還有什麼興趣去嚴挑細選呢？買股就買騰訊！買股就買平保！這已經是市場的共識。如果投資者看好中國的市場，其實又的確是毋須再考慮。看看銀河證券（6881），升市總不超過3日，跌市就「次次有份次次甘」，投資者買入就等於中伏，這樣一次不領悟，兩次也會改了！如果還是執迷不悔，可能就是無可救藥，旁人又怎樣能幫到你呢？

未來港股的發展可能了會變成了M型的發展，就是兩頭大、中間小的格局。最頂端的當然是騰訊、平保，到騰訊升到了港交所（0388）時，舜宇（2382）、瑞聲（2018）可能又會蜂擁而起，主要是有大成交就有可博之機。至於哪些聯想（0992）、中移動、中石油（0857）、中壽（2628）等，其實已經是可以忽略不計了，進不可攻、退不可守，成交又相對較少，那樣又有何出可取之處呢？至於哪些二三線小股，又會有一些小型的基金利用特別的知識和經驗來「博大堆」，但這一類並不是小投資者的那一杯茶，是需要很高的技巧去處理的，這亦構成了M型結構中的另一個大範圍。未來市况應該是各走極端，頭尾應該還有風光的日子，但處身在M型中部的位置就應該「冇運行」了。

市場焦點極度集中 買ETF穩陣

極度的市場焦點集中，就會令到投資者的心態異化。除了M型頂部的股票外，投資者可能就會逐漸被ETF所吸引。買單一隻股票可能會很危險、買很多的股票有卻沒有能力，這樣就不如買ETF好了。安全地隨大市升跌，最低限度也是一個保守的安全的策略，能夠接受到ETF的回報的話，其實也是一個很好的投資操作。這種情况的發展又會進一步對騰訊和平保這一類股票有利，因為ETF雖然是「代客泊車」，但強勢股始終會推動大市，ETF的資金無可避免地又要流入到強股的體系之中，因此強者愈強、弱者愈弱是正常的發展。資金流向是推動股價的最終因素，認清了指路的明燈就有了投資的方向，投資者如何取捨其實是個人的選擇而已。

因此，現在指數的升降其實沒有太大的意義，所有的投資者都只會認定了目標就會不顧一切地全力以赴，在可見未來似乎並沒有其他太多的選擇。

市况已經略好轉，起碼可以看到騰訊在競價時段收高，以往都是被人為「質低」，這個微妙的變化，就可以看出市况已經慢慢改善。所有的升浪都是要龍頭股帶動，當龍頭股有一定的升幅，才可吸引到投資者慢慢恢復信心，才能帶動到其他的股份漸次上升。投資龍頭股最起碼是晚上可放心酣睡，這就已經是巨大的優勢。

（本欄內容乃獲授權輯錄自香港電台普通話台財經節目《e線金融網》）

豐盛金融資產管理董事

[黃國英 財經新視野]

冇5號宜家紅撚左啦...

英國皇帝邊識睇十年圖吖，業績唔係睇一季㗎

黃國英 勝向敗中求

減倉撤退，降低風險保住城池並不難，難就難在之後要轉身打反擊。假設港股已經調整完，往後恒指直衝上三萬二千點，自己無份參與，屆時就真的百詞莫辯，無法交代。所以根本不存在歲晚收爐的現象，即使今年還是贏到開巷，自己是個個月計數，12月正在捱打，就有責任去追數。

剛剛受創，又要冒險再次出擊，𧗠生工具便派上用場。並非貪圖槓桿效應，而是需要保險作用，知道風險大概多少，始終不可以再輸太多。加上手續費低，適合速戰速決去搶胡。人同此心，市況由守轉攻的初段，成交及動力都會集中在少數強股。到大家成功追回較多失地，才會將風險水平重新推高，令升勢逐漸擴散。所以這一段反擊，絕對是跟紅頂白，沒有甚麼高手風範，純粹講實際。

只攻不守，一味等運到，祈求開正大牛市便豐收，又或者只守不攻，希望先來一次大崩盤，提供上佳入市位。兩種打法都不難，而大部分行家都是選擇前者。可是自己一向追求攻守兼備，牛市要有份贏，熊市又要盡量守得住，任務絕頂艱巨，不過，這樣才是符合客戶的期望，否則個個瞓身幾隻強勢大股便算。

今次調整市中走失先機，在中後段才被迫撤退，不過，幸好由守轉攻的一段，成功追回一些失地，暫時表現也不算太脫節。關鍵在於失利的時候，要頂住沮喪的心情，繼續密切留意反擊的機會，以及夠膽再次積極行動，這種心理質素的鍛鍊是十分重要。而由於當初太遲才加強防守，最佳方法是乾脆減倉，如果改為做對沖搞得太複雜，一定會拖低反擊行動的速度。

成功爆一段之後，穩定了軍心，反而可以改套路，加強組合的防守力。主要可以分為兩部分，第一是趁上周尾段美國強勢舊經濟股回軟買入，令組合建構較為平衡。第二是終於去加強對沖以防萬一，畢竟香港只得少數強勢股反攻，其他股份未必如願彈得起，既然它們無份升有份跌，繼續沉淪也不出奇。

即是兩組股票一揸一沽，沽空香港舊經濟買美國舊經濟，對沖基金操作本該如此。只不過之前長期慢牛，有升幅無波幅，才會習慣了義無反顧buy and hold的策略。最近大市明顯轉為大成交好淡博奕，短線投機的環境大大改善，應該要改變打法，至少希望可以做到穩中求勝，不似早前被襲連環褪幾格。

個市真係未穩

今朝個盤有d鬼。唔玩住

700同spotify 互換股權可能成事

700執到啦, 不過好似佢要加錢換

12曾穿48蚊

「窮撚發聲」我屌你地班自私炒樓狗

On9仔一個，中二病

又玩N字...

唔怪得, 上證上番3300...睇多2日

好撚嬲呀 依家要真係QQ上番430同2318上番85蚊我先見到家鄉 好撚嬲呀

點解呢幾日推得咁慢

你每一日開市都係好撚嬲同包頭

5仔生性, 上星期輸錢嘅倍感安慰

我冇返家鄉嘅一日

輸左=打左靶

上唔到28800???

今日29000

連登大把on9仔，嘥時間睇佢寫乜不如睇吓股好過

騰訊一定攞你狗命.JPG

我成日都覺得, 批判人炒樓既人係無錢又唔覺得自己會賺到錢既人loser

奇妙電視有師傅

淋病都講過樓係香港根本就係商品...

因為真係好撚嬲呀

佢地講嘅不無道理, 但佢地改變唔到現實

反正係咪都輸緊(賬面 ),你嬲只會傷身呀 放鬆啲今日唔好睇市住啦

想要改變遊戲規則惟一既方法就係你成為遊戲既大贏家

真人版大富翁 收租就係贏家

個人唔冷靜唔應該短炒 你有冇諗過hold長D貨?

今日冇咩入貨意慾

我啲淡淡

想跳樓了

升市都包頭 ?

所以我覺得佢地得個鬧字好無謂
你夠膽嘅玩菠蘿都可以改變到個規則, 但佢地又唔敢

冇本追數

X3

X4

邊度仲有炒樓? 要炒3年嘅。講咗居住、使用 =/= 擁有，有價值嘅商品就有炒賣活動㗎啦，石油唔係必須品，美國佬，中東佬，俄佬咪又係炒

銅，鐵，大豆，小麥，大麥邊樣冇炒，啲期貨市場嘅作用都未明，窮一世正路，去到北韓都係loser

資源有限，欲望無窮就要競爭誰可擁有，用錢決定還是用等級決定之嘛

已經望左一星期

97個陣既情況真係無機會見, 摸一摸貨就賺

依家冇㗎啦，臨時買賣合約確認人嗰欄全部打交叉，一比大訂政府已經收稅要交埋，要炒去炒工廈車位，沈門有限公司控股夾份買，出售連公司賣或者股東開會通過出售資產咁

失敗既人最鍾意就係blame others 怨天尤人, 永遠都唔覺自己有問題...

好似有個財演睇錯市就一路企硬話市場扭曲 學下人地基金經理咁虛心D因應市況修正自己觀點啦
雖然個市場又真係扭曲 不過睇錯市你就係冇撚用

肥佬77台，真係要著足一個月直條老西

升市唔升
700平保 鬼鬼地。唔值博

求下你洗衫

星期五咁風騷, 今日就頭耷耷

師父睇好油，又叫牛佢3桶油

油價同3桶油根本無咩相關性.....

收到!

唔係掛，油價唔關油價事......

師父話油價會上

佢話有關我就信㗎啦，唔講啦搶貨先

有, 跌一定跟

呢個都算既, 升就

因為呢700點由佢地扯番起
已經完成任務...

今日五行係金生水之局, 暫時第三日記錄好

唔升QQ 2318都好正常,我寧願慢牛好過快牛

阿婆5.3入1638，師父話尷尬位，去到4蚊斬

其實師父可以答, 睇你有無本, 本多終勝
或者叫人轉倉去992, 再開張十年圖教一教佢睇3億年後既價

老貓燈到1478出貨量下跌
會唔會手機配件板塊都

老貓又蒲頭
樓王拿拿聲比啲牙中J圖佢啦

全世界唱好

買燈神對面我都要睇時辰
呢排佢着吓唔着吓
企埋一邊着數D

上星期五大媽勁掃700 2318
今日又唔炒。好在上星期無入

如果唔係今朝Chop 上chop 落
一定比番佢

搞到我都冇入2382

992唔升
天崩了

真係好撚嬲呀

睇見肥佬頭耷耷個樣笑撚左出黎

直紋西裝就快變做第二層皮膚

個市越升我越撚嬲

師父心諗：仆街喇，我件老西開始用哂啲法力

700唔係打算今日上400啊
2318唔係打算今日上80啊
屌你老母唔好啊

快啲乾洗差差電先啦

半日已過，成交600億

Keep住過千成交升市就可以大大力掌cfu個咀

師父幾時先再開淡倉
徒兒等緊難忘聖誕

睇個勢咁樣好快又上番30000

又包

屌佢老味原來日清最低2.18，啱啱睇圖先望到，走寶

cfu \|/
好後悔冇聽教悔 弟子竟然走左去做QQ淡友

QQ $400

仆街qq 彈得起既

聖誕燈飾師父已備，準備全面著燈

跌得急升得急

證明市底強，即係市場資金冇散水，放心拎住股票

求各位師兄救我點樣可以奉高加沽

呢吓要問師父

本門絕技得師父先識

師父準備派禮物

屌你老母

又話qq 無力既

\|/師父
我想買聖誕禮物呀

要出大絕救淡倉

出埋數錢機, 吞拿

大師，我睇中左隻錶，30k ok？

大師兄
振軍心

上星期斬完隻平保牛佢升返, 好想死

久仰大師兄大名

張新圖好正

又一舊水戰術

屌

今日破城ok？

牛左700

其實我都好掛住大家

Approved

傳金正恩已赴邊境地道暫避

滅佢國啦，屌，煩過西

成日咁樣打開口牌
似係口交鳩噏多

真係KO佢點會通知, 射左先講啦

ok

我想自殺

肥仔金快啲射野 咪再升要跳海

你熊左 ?

我唔玩動物 我388沽

同師父同船

好明顯件老西開始冇料到，成半個月有多都冇洗過，臭啦

係咪企穩左290？

錢如噴泉

平行時空

D棍用哂, 要買白油逐條畫番上去

臭=破功

師父夠錢交電費

陸羽仁
不傻你就輸了

2017/12/11 09:13:10

美國上週公佈11月非農就業新增職位22.8萬個，遠高過市場預計的20萬個。失業率保持在4.1%的低位，而11月平均時薪增長0.2%，雖然略低過預期的0.3%，但亦遠好過上月的回落0.1%。市場普遍認為「整體上是一份很好的報告」。

美國勞工市場表現理想，自然進一步加強了聯儲局加息的底氣，不過，一來投資者已經預咗本月會加息，二來在經濟環境好轉情況加息，其實係好事一宗，股市就無受影響，在電訊及醫療股領漲超過1%之下，杜指及標普500指數齊升0.5%，再創收市歷史新高。

上文講過前高盛資產管理主席和行政總裁Leon Cooperman話美股明年繼續有得玩，不妨又看看著名的大淡友Prudent Bear Fund（熊市基金）創辦人David Tice點睇美股後市。David Tice在2012年及2014年，都預言美股會重演2008年時的金融海嘯，會大跌三成至六成，猛叫人將手上的股票沽走，轉成黃金。但2012年至2014年，標普500指數升了42%；由2014年至上週五，又升49%！他事後的解釋是，「我的錯誤是預估跌市的時間太早。」

但最近他似乎一反常態，由「熊洞」爬了出來，在日前的CNBC節目中預測，美股2018年將大幅飆升。有趣的是，他在節目中同時提出兩個數字：25和50，他說明年美股有50%機會大升25%，即杜指會升上30400點；但又有25%機會會大跌50%！返番去12000點！

他解釋為什麼升市隱伏著大跌市的危機。美股仍會繼續炒上，主要是人們在茶餘飯後只講比特幣，還未講到熱門的股票，意即股市仍未去到非常狂熱的地步。至於股市可能大跌，他認為只要睇睇美股的市盈率，席勒本益比（Shiller Ratio或稱P/E 10 Ratio)，2017年標普500指數十年期調整後本益比已經升至31.3，較去年升了4.45，直逼1929年美股崩盤前的32倍，而歷史平均只有17倍。美股估值已經很高，所以他說他很有信心，長線而言，大市大跌是必然結局。至於為什麼會得出25和50這兩個數字？他表示這純粹是一個概率，因為明年可能會有「黑天鵝」出現，當中最大機會出現的是北韓問題。

既然係黑天鵝，幾時出現，出唔出現，其實無人知。不過，我覺得投資者，特別是散戶，比較值得留意的反而是他其中的一段話，他說，「如果你以為自己好聰明，認為可以全身而退，玩六個或者八個月，對於你要繼續留在股市，我沒有異議。不過，要提醒大家的是，這依然是一個鬥傻的賭博遊戲，是有點像在玩龐氏（Ponzi）賭局，我認為是危險的。」

David Tice從熊洞爬出來，本身就是一個危險訊號，投資產品升到你唔信時，將最後一個淡友逼走，可以無阻力向上，接著就出現非理性亢舊，升幅勁急，美股和比特幣比較，的確無咁傻。比特幣這種可以一晚升跌20%的工具，唔係傻仔，真係好難玩。在瘋狂的市場，不傻你就輸了。

美國最後一個淡友投降？

收到！
請師父保重

Sorry 289

放下先，打暈自己一月再睇

Qq free fall

師父你係唔係用白油畫間條

師父保重龍體呀 巨龍chok得多，會虧㗎

大師兄歸位

大膽.jpg

29000

大⋯大師兄⋯未到喎⋯⋯

大師兄帶領沈家軍上陣

【大師午間教路】
大師話暫時未有特別因素令大市再插落去，但要留意內地資金鏈「非常緊」，有機會拖累港股，而下一輪跌浪要美國聯儲局議息後市場反應，建議大家現階段唔好太心急。
#沈振盈 ‎#港股 #頂位最多29000點 #上升空間有限
沈振盈課程同學會

最多29000

係喎，是但啦，寫定先。

新手想問大家揀牛熊有乜心得？

師父又中

真心問

2萬9 gogogo

far

有無話邊間卷商好d

摩通

我聽師兄講過一蚊不買瑞字頭

瑞瑞好野黎

雖然未到，但一定會到
對大師好有信心

明白了
小師弟會記住

咪答左摩通 只買佢無死

萬般皆下品 唯有摩通高

支持摩通
但真係好撚嬲呀

我摘低左邊個唔理我啦！

洗唔洗師父同你講聲祝你搵大錢

咁又唔好

師父一陣祝福你長賺長有呀

師父同船 錢如噴泉
師父祝福 金銀滿屋

補多句，牛熊街貨接近30%或以上就唔好買，搵過隻
如果買既時候未30%，但係慢慢過左70%，就要考慮走貨換馬

2017年
得番12個交易日
700離$360 得番$43
去$480 爭成$73
師父贏硬嘅
信師父 沽騰訊！

你其實嬲啲咩

都係gamel 兄最好

G師兄出面跟師父殺落去

距離50！

無錯，立即逢高沽，put爆騰訊！

屌 我連加減數都計錯

唔好掂呢隻妖股 用遠牛/正股坐另計

之前連著幾日都跌10+又健康咩 屌老母

屌老母呀，升升升

下期沈門post:三點九 沈大升

距離老婚常淡愈黎愈近....

問下上證做乜鳩爆SEED...

師父兩邊都贏

大師兄一上水
29000 城堡即破！

下期開咗，叫「老婚常淡」,賀會計佬大婚

再下期先得，其實仲有一個標題唔記得咗

大師兄！啪啪啪！

我屌
原來差6典

好耐冇人叫過我全名
個個都G師兄 G師兄
人地唔知，以為我係專業call g

有無CALL過G

睇黎要進場

唔係專業做g 咪得

嘩

專業call g師兄

Why not both
當初我都係睇左G師兄教誨先識玩
買注遠嘅，望住張聖物圖
等上面啲數字打交叉就放

出前一丁又加價去到3.4

睇新聞話自己開拓緊其他產品, 目標每個產品有雙位數字增幅

遲下股東會每位入場派一份新產品

仲可以開拓咩產品 出前一丁意粉同白飯

有薯片, 麥皮

聖誕鐘 騰牛終
而家要改做淡友終

今朝走寶，想入已經升返晒

可惜我發過誓
再真錢買港股就輸身家
那怕係一股騰訊
如果唔係 日清都會想買手揸

你當買日本股

機會一定有既

合味道有出叮叮飯同意粉架

IB有得買日本股 唔洗買香港呢邊既日清

叮叮飯好食

男人無call過g只係細路

認真真係有? 利申:怕肥從來唔係食出前一丁

有女唔洗CALL

而家就係等佢落去，呢輪上市啲股嚟講，我睇最安全係佢，短期大升冇機會，揸長應有回報，日本公司管理層冇咁多財技花巧嘢

有信心會成長，強國冇市佔率冇問題，出到一款嘢打開市場佔2%也好，即時業績大增幅，本身香港業務賺緊錢，點睇都穩陣

我都想入，不過覺得依家太貴

到老婚常淡就有機會

熊一完左了

今日係咪冇3.9

師父好忙架, 3.9等收市啦

今朝最低2.18，連登仔比人震走晒

呢類實業股依家絕無僅有，業務係大家身邊睇得到感覺到會用到嘅嘢，唔明抽到嘅驚乜?

有無咁誇張呀

發毒誓咁撚大件事

金句

目標麻
師父992目標都係睇十年圖啦

建議樓王下期改名用呢句金句

反彈浪29000-29200
喺師傅意料之內
減磅
淡倉唔做住

同師父冇關喎

無淡倉唔通....

男人無call過g只係細路, 師父無PUT騰訊只係鳩頭

歪風不可長

師父一升就冇3.9，改為午夜3.9，咁點搞呀?

我婚都結埋但係都冇call過

有3.9

今是日有呀
不過係3.11

from 旺巴快手：
好啦又到三點九沈大師時間
今日個市又夾多300幾點 去返29000邊
咁呀去返跌600點個起步位附近
依然睇個市係反彈 上星期都講哩個反彈可以去到28800 28900哩d位
都係正常當反彈 睇下可唔可以補返29200
如果係北水資金缺乏情況下 估計資金都跟唔到
而d水平如果上次走唔甩d貨彈得上嚟可以係度減返磅
淡倉唔做住 等一等先
我估計由而加到議息前後兩三日呢
彈完之後會係現水平反復下先 再等方向

我代你老婆比個 你

徒兒提醒師父，靠傍門左道唔換老西只會一時有效，換衫啦，比人知道輸錢霉到衫都唔多件，幾肉酸呀，唔通同人講自己係環保撚咩?

原來G師兄又係公海開咗個QQ見頂post
唔怪得依兩日升到咁啦

decay到反彈

星期一 中

屌 破唔到午間29000 頂
好失望

又話逢高加沽，真係龍門由黃埔花園搬咗去打鼓嶺

展博
Btw每逢出大時代圖都會沈判

你老婆有冇曾經對你講過以下或同義既野？：「你唔好咁幼稚得唔得啊」

使唔使咁重手呀.jpg

全部女人都係雞，全部男人都係鴨

呢幾日估計夾到肥佬春袋㗎啦，出嚟冇晒氣勢，諗住700落到360威番次啦，點知就差一步，神秘力量玩鳩師父玩到出晒面

咁係吖嘛，屌佢老味假假地都係名財演，同明星一樣級數，有冇見過baby大半個月同一套衫吖? 我咁撚窮都唔會啦，除非佢話學股神，全部黑西裝一買七套，著爛再買，不過似乎唔係喎

究竟有冇男唔叫雞架
between雞要黃油雞先好味,鴨要油封鴨

嗱講還講唔好提baby 呀吓

等佢講CALL左食左呢轉反彈浪

1001